---
template: post
title: "Не ходите на Devops курсы"
slug: /posts/please-no-devops-courses
draft: false
priority: 0
date: 2020-10-13T16:12:00+03:00
description: Оголтелый продажи ненужных продуктов 2
category: статьи
tags:
  - лирика
---

![please no courses](please_no_courses.webp)

IT курсы для "самой высокооплачиваемой профессии с гарантией трудоустройства и зарплатой от 180.000 рублей" не сделал только ленивый. Но не превратиться ли для новичков покупка курса в пустую трату времени и денег? Скорей всего да.

На иностранных сайтах давно муссируется тема о том, что "Джуниор Девопс это несуществующая вещь". Так как требуемый уровень квалификации несовместим с началом карьеры. Невозможно стать "джуниор бригадиром", ты или бригадир или нет. Сначала надо пойти поработать на стройке, научиться класть кирпичи и лить бетон, научиться правильному общению, чтобы люди тебя слушали.

Поэтому самым действенным способом становления инженером является буквальное следование аббревиатуре DevOps - development operations (разработка и системное администрирование). Мудрые отцы даже составили карту обучения специальности:

![devops roadmap](devops_roadmap.webp)

Как мы видим, первый шаг в освоении девопс специальности это изучение языка программирования. Код это те базовые "кирпичи и бетон" которые надо научиться класть, чтобы начать жить в дивном новом мире разработки.

Тем более, что получить работу junior разработчиком гораздо легче, а следовательно проще зайти на рынок. Даже курсы проходить не надо. Автор получил свою первую работу просто сделав любительский веб проект и показывая его на собеседовании. Работодателям в большинстве случаев необходимо портфолио из проектов, которые можно наработать даже в домашних условиях.
Об этом подробнее возможно в отдельной статье.

[Статья в Дзен](https://zen.yandex.ru/media/id/598376b7256d5c11e6bcc5e0/ne-hodite-na-devops-kursy-5eba8e82bcdcde35d35cf09c)